日政府網教飛彈墜落自保法

日政府網教飛彈墜落自保法

要聞

【本報訊】北韓與美國近日關係緊張，雙方均揚言動武，對親美而且鄰近北韓的日本造成軍事威脅。日本內閣官房近日在官網刊登有關彈道飛彈墜落時的避難對策，根據內容記載，如民眾接獲消息，指可能將有飛彈墜落於日本區域時，應躲在堅固的建築物內或地下街，並注意要遠離窗戶，避免被爆炸碎片傷害。如市民所身處位置附近並無建築物，則要躲在隱蔽處，並趴在地面以保護自己。

若有飛彈墜落於日本區域時，應躲在堅固的建築物內或地下街。

港府倡用外遊提示登記

網頁亦講述當飛彈着地時，附近一帶的民眾應用手帕遮住口、鼻，迅速離開現場，往密閉性較高的屋內逃。如果民眾是在屋內的話，應關掉抽風機及窗戶。日本政府指，一旦接獲有飛彈將墜落的消息，會通過全國瞬間警報系統、防災行政無線通訊器、緊急速報電郵等告知民眾。
東瀛遊執行董事燑國全表示，上述措施屬於預防性的措施，以防患於未然，並不代表日本國防安全正受到嚴重的威脅，因此不太擔心。他稱，近月日本旅行團的報名人數仍持續暢旺，相信事件不會影響港人到日本旅遊的意欲。
保安局發言人回覆指，會密切留意當地局勢發展，有需要時會向外公佈最新消息，並建議香港居民在前往外地旅遊前，可使用政府的「外遊提示登記服務」，登記相關行程及個人聯絡資料。有任何緊急情況下，入境事務處可根據用戶提供的資料與他們聯絡，並提供協助。
另外，已經登記有關服務的用戶，亦可以透過流動電話短訊，接收最新的外遊警示及相關信息。
■記者紀靜雯

講緊呢個？